# Module-aufbau

Jedes Modul besteht aus den folgenden Teilen:

- api server --> hier wird auf die Datenbank zugegriffen. Wir arbeiten hier mit Nestjs
- feature --> dies ist der für den Benutzer sichtbare Teil. Wir arbeiten hier mit Angular 
- data --> hier werden gemeinsam genutzte Konstanten oder Klassen abgelegt

Vom Grundsatz her ist es so, dass es zwei Ordner gibt:
- apps --> hier liegen alle direkt startbaren Artefakte vor. z.B. das Master UI und alle API Server. wir unterscheiden hier nach:
  - Modul-Name
    - api --> startbares Projekt (dies gibt es für jedes Modul)
    - ui --> startbares Projekt
    - ui-e2e --> startbares Projekt für End to End Tests 
- libs --> hier liegen alle sonstigen Artefakte vor. Wir unterscheiden hier:
  - Modul Namen wie:
    - portal --> da das Portal bereits unter apps/portal ein ui hat, braucht es hier nur noch:
      - data --> gemeinsam benutzte Konstanten
    - profile --> Anzeige des eigenen Profiles
      - data --> gemeinsam benutzte Konstanten für feature und api
      - feature --> routing module und alle unterhalb der url /profile benötigten Components
    - shared --> hier werden alle gemeinsam genutzte Artefakte abgelegt
      - feature-auth0 --> unser Zugang zum [Auth0](https://auth0.com/)
      - data-api --> alles was zwischen allen API Instanzen gemeinsam genutzt wird
        - src
          - api-constants --> alle für alle APIs gemeinsam genutzte Konstanten. Einfach mal [reinschauen](/libs/shared/data-api/src/api-constants.ts) 
          - lib
              - base --> diverse basis klassen
                - base-api-controller
                - base-app-config-service
                - base-constants
                - base-redis-service
                - base-with-errors
              - controller --> gemeinsam genutzte controller
                - generic-app --> der generische controller welcher bei allen APIs automatisch vorhanden ist
              - decorators --> wird für die Authentisierung benötigt
                - get-user --> gibt den Benutzer zurück
                - module-role --> gibt das Modul und die Rollen zurück
              - gateways -->
                - app --> hier wird der Websocket angehängt und zur Verfügung gestellt via dem websocket service
              - guards
                - role --> 
              - middlewares --> werden für alle APIs angehängt und sind vor allem für die Erweiterung bei Anfragen zuständig
                - correlation-generation --> um im Log einen einzelnen Aufruf eines Web Clients nachvollziehen zu können wird bei jedem Aufruf eine correlationID erzeugt welche dann über alle Klassen und Methoden verfolgt werden kann. Das request Objekt wird mit der correlationId erweitert. 
                - jwt-checker --> wir setzen auf ein jwt-token. Diese Middleware prüft das token und erweitert den Request mit einem UserDto
                - ws-id --> die WebsocketId wird von unseren clients mit übergeben. Diese Middleware erweitert den Request mit der wsId
              - model --> unterschiedliche Data Transfer Objects (DTO) werden gemeinsam genutzt
                - health-state.dto --> zeigt den Zustand des API an
                - app-configuration.dto --> zeigt die Konfigurationsinformation eines API an
                - module-key-hash
                - redis-client-settings --> die für den Redis Client notwendigen Daten
                - extended-request --> unsere Middlewares erweitern den Request und dieser erweiterte Request beinhaltet diese zusätzlichen Informationen
              - services --> allgemeine Services
                - api-user --> ist unser user Service welcher eine JWT Token decoden kann und für die Aufbereitung eines Users zuständig ist.
                - socket-service --> der Socket Service wird durch den app Gateway initialisiert und kann jederzeit injected und dann verwendet werden um mit dem Client Daten auch ohne direkten http request zurück zusenden
              - static --> statische Klassen
                - nest-app-creator --> wir bauen hier für alle unsere APIs entsprechend eine nest app
                - redis-client --> ist für den Aufbau einer Verbindung zum Redis Server verantwortlich
                - static-logger --> unser Logger, der vor allem in der Entwicklungsumgebung auch Zeilennummern etc. ausgeben kann
              - strategies
                - jwt --> die Passport implementation für JWT
      - data-ui --> alles was zwischen den ui und feature gemeinsam genutzt wird
        - src
          - ui-constants --> wichtige für alle gleich zu behandelnde Konstante
          - lib
            - services --> gemeinsam genutzte angular services
              - app-notification --> Anzeige von Meldungen ohne grossen aufwand
              - local-store --> Zugriff auf den local store
              - screen-info --> erlaubt auf Screen Size veränderungen zu reagieren und die Grösse von Elementen anzupassen
              - web-socket --> auf auf Web Socket Events / Meldungen zu reagieren. Wenn spezielle Events erwartet werden empfiehlt es sich für sein Modul einen neuen Service zu erstellen welcher von diesem Service erbt 
      - util --> für alle Projekte api und feature gemeinsam genutzte Klassen
        - src
        - global-constants --> Konstanten welche über alles hinweg gültigkeit haben wie z.B. die generischen api Interfaces mit den urls
        - lib
          - base --> basis klassen
            - base-module-constants --> alle Module-constants file erben hiervor
          - models
            - menu-info --> alles was mit dem Menu zu tun hat. Menus werden im constants file des API definiert. Aber im Ui müssen diese Menüs bekannt sein.
            - message.dto --> das übermitteln von einfachen Typen (int, string, boolean) hat zu Problemen geführt. Wir haben hier eine erste Klasse erstellt für die Übermittlung von String
            - module-info --> hier wird die Information eines Modules definiert
            - userDto --> die wichtigste Klasse wo alle Informationen zum Benutzer stehen. Welche Rollen und Menus er hat etc.
          - tools
            - date-time-tools --> wir verwenden immer wieder mal YYYY-MM-DD (iso Datum) und müssen diese Umwandeln oder auch Uhrzeiten berechnen etc. diese Tools helfen dabei
            - sorter-tools --> erlaubt das Sortieren eines Arrays von Objekten auf der Basis eines Properties
            - type-checkers --> es ist nicht immer so einfach unter Typescript auf einen Typ zu prüfen. Entsprechende Funktionen kommen hier rein
